\section{Módulo CiudadRobotica}
\subsection{Descripción del módulo}
%DEscripción
Modulo principal, modela el TAD CiudadRobotica
\\
\subsection{Interfaz}
%\textbf{parametros formales}
%\textbf{generos}
%\textbf{funciones}

\textbf{genero: ciudad}\\
\\
\textbf{usa: bool, nat, mapa, conj($\alpha$), diccA, diccT, CdP($\alpha$), itCola($\alpha$), itConj($\alpha$), restriccion, conjS} \\
\\
\textbf{Operaciones}\\
%\defFun{clientes}{\paramFun{in}{w}{Wolfie}} {$\rightarrow$ res : itLista(cliente)}\\
%\funInter{true}{res $=_{obs}$ crearItBi($<$ $>$, clientes(w)) $\wedge$ alias(SecuSuby(res) = clientes(w)))}{(1)}{Devuelve un iterador a una lista de los clientes de Wolfie}{Como los clientes no cambian, el iterador nunca se invalida}

\defFun{crear}{\paramFun{in}{m}{mapa}} {$\rightarrow$ res : ciudad}\\
\funInter{true}{res $=_{obs}$ crear(m)}{(E . $|e|$)}{Crea una ciudad nueva a partir del mapa m}{-}\\
\\
\defFun{entrar}{\paramFun{inout}{c}{ciudad}, \paramFun{in}{ts}{conj(tags)}, \paramFun{in}{e}{estacion}} {}\\
\funInter{e $\in$ estaciones(m) $\land$ c $\igobs$ $c_{0}$}{c $\igobs$ entrar(ts, e, c)}{(E . $|e|$ + S . R . $|e|$ + $N_{total}$)}{Ingresa un nuevo robot en la estación e con el conjunto de tags ts}{Hay alias con el conjunto de tags y la estación pasados como parámetros}\\
\\
\defFun{mover}{\paramFun{inout}{c}{ciudad}, \paramFun{in}{r}{nat}, \paramFun{in}{e}{estacion}} {}\\
\funInter{c $\igobs$ $c_{0}$ $\land$ r $\in$ robots $\land$ e $\in$ estaciones(m) $\land_{L}$ conectadas?(estacion(r, c), e, mapa(c))}{c $\igobs$ mover(r, e, c)}{($|e1|$ + $|e2|$ + $log(n_{e1})$ + $log(n_{e2})$)}{Mueve un robot a la estación pasada como parámetro}{-}\\
\\
\defFun{inspeccion}{\paramFun{inout}{c}{ciudad}, \paramFun{in}{e}{estacion}} {}\\
\funInter{c $\igobs$ $c_{0}$ $\land$ e $\in$ estaciones(m) }{c $\igobs$ inspeccion(e, c)}{($|e1|$ + $log(n_{e1})$)}{Realiza una inspeción en la estación e y elimina al robot con mayor cantidad de infracciones de la misma}{-}\\
\\
\defFun{proximaRUR}{\paramFun{in}{c}{ciudad}} {$\rightarrow$ res : nat}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ proximaRUR(c)}{(1)}{Devuelve la próxima RUR}{-}\\
\\
\defFun{mapa}{\paramFun{in}{c}{ciudad}} {$\rightarrow$ res : mapa}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ mapa(c)}{(1)}{Devuelve una referencia al mapa de la ciudad}{La referencia no es modificable}\\
\\
\defFun{robots}{\paramFun{in}{c}{ciudad}} {$\rightarrow$ res : itConj(nat)}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ itCrear(robots(c))}{(1)}{Devuelve un iterador no modificable al conjunto de robots en circulación}{-}\\
\\
\defFun{estacion}{\paramFun{in}{c}{ciudad}, \paramFun{in}{r}{nat}} {$\rightarrow$ res : estacion}\\
\funInter{r $\in$ robots(c)}{res $\igobs$ estacion(c, r)}{(1)}{Devuelve la estación en la que se encuentra el robot de RUR r}{Devuelve una referencia constante}\\
\\
\defFun{tags}{\paramFun{in}{c}{ciudad}, \paramFun{in}{r}{nat}} {$\rightarrow$ res : itConj(tags)}\\
\funInter{r $\in$ robots(c)}{res $\igobs$ crearIt(tags(r, c))}{(1)}{Devuelve una referencia al conjunto de tags del robot de RUR r}{La referencia es constante}\\
\\
\defFun{$\#$infracciones}{\paramFun{in}{c}{ciudad}, \paramFun{in}{r}{nat}} {$\rightarrow$ res : nat}\\
\funInter{r $\in$ robots(c)}{res $\igobs$ $\#infracciones$(c)}{(1)}{Devuelve la cantidad de infracciones del robot de RUR r}{-}\\
\\
\defFun{estaciones}{\paramFun{in}{c}{ciudad}} {$\rightarrow$ res : itConj(estacion)}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ estaciones(c)}{(1)}{Devuelve un iterador no modificable al conjunto de estaciones de la ciudad}{-}\\
\\
\subsection{Representación}

ciudad \textbf{se representa con} estr\\
Donde estr es tupla $\langle$ 
\\
\textit{Plano}: \textbf{mapa}
\\
\textit{estacionesInfraccion}: \textbf{diccS(CdP($\langle$ nat, nat$\rangle$))} %rur, infracción
\\
\textit{Robots}: \textbf{diccA($\langle$ estacion, itCo($\alpha$), conj(tags), diccS(diccS(bool)) $\rangle$)}
\\
\textit{$\#$RobotsTotal}: \textbf{nat}
\\
$\rangle$
\\
\\
\\
\hspace*{1cm}\textbf{Rep: (respetando el orden en castellano y lógica)} \\
\\
Las estaciones pertenecientes a las claves de estacion infraccion son las mismas estaciones que las del plano. \\
\#RobotsTotal siempre sera mayor o igual a todos los robots activos. \\
Para todo robot: \\
\hspace*{1cm} - La estacion donde este esta ubicado es una estacion valida, por lo tanto pertenece a las estaciones del plano.\\
\hspace*{1cm} - Las claves del diccionario de posibles infracciones ( $\pi$4 ) son las mismas estaciones que las del plano. \\
\hspace*{1cm} - El robot ($\pi$1 de la tupla) del actual del iterador de la cola de prioridad efectivamente es el robot de la clave. \\
\hspace*{1cm} - Si la estacion del robot está en las claves de estacionInfraccion, entonces la cola de prioridad que indica el actual del iterador es una subCola de la cola de prioridad de esa estacion en particular. \\
\hspace*{1cm} - Para cada par de estaciones, si estan definidas y conectadas entre si, entonces estan definidas en el diccionario de posibles infracciones ($\pi$4 ) , y el bool sera el resultado de verificar si comete alguna infraccion con el conjunto de tags ($\pi$3 ). \\
\hspace*{1cm} - Para cada estacion, si el rur pertenece a la cola de prioridad de la estacionInfraccion entonces aparece una sola vez. \\
Para toda estacion definida, los rurs pertenecientes a las colas de prioridad de estacionInfraccion son validos, es decir, estan incluidos en las claves de robots. \\
Para todo par de estaciones definidas, no hay robots en comun entre los robots de cada cola de prioridad de ambas estaciones en estacionInfraccion. \\
\\
\\
\\
($\forall$ e : estr) Rep(e) $\equiv$ true \ssi \\
claves(estacionInfraccion) = estaciones(plano) \\
$\land$ \\
\#RobotsTotal $\geq$ long(claves(robots)) \\
$\land_{L}$ \\
($\forall$ r : rur) def?(r ,robots) $\impluego$ \\ 
\hspace*{1cm} estacion(r , robots) $\in$ estaciones(plano) $\land$ \\ 
\hspace*{1cm} claves(dicc1(r, robots)) = estaciones(plano)  $\land$ \\
\hspace*{1cm} $\pi$1(proximo(actual(dameItCo(c, robots)))) = r $\land$ \\
\hspace*{1cm} estacion(r, robots) $\in$ claves(estacionesInfraccion) $\impluego$ \\
\hspace*{1cm} esSubCola(actual(dameItCo(r, robots)), obtener(estacion(r,robots), estacionInfraccion)) \\
$\land_{L}$ \\
($\forall$ e1, e2 : estacion)($\forall$ r: rur) def(e, estacionInfraccion) $\land$ e1,e2 $\in$ estaciones(plano) \\ 
$\land$ e1 $\neq$ e2 $\land_{L}$ conectadas?(plano, e1, e2) $\impluego$ \\
\hspace*{1cm} def?(e2, obtener(dicc1(r, robots), e1))  $\land_{L}$ \\ 
\hspace*{1cm} obtener(e2, obtener(e1, dicc1(r, robots))) = verifica?(restriccion(e1,e2,plano), tags(r, robots)) \\
$\land_{L}$ \\
($\forall$ e : estacion)($\forall$ r : rur) def?(e, estacionInfraccion)  $\land_{L}$ r $\in$ cdpToRurs(obtener(e, estacionInfraccion)) $\impluego$ \\
\hspace*{1cm} \#apariciones(r, cdpToRurs(obtener(e, estacionInfraccion))) = 1 \\
$\land_{L}$ \\
($\forall$ e : estacion) def?(e, estacionInfraccion) $\impluego$ cdpToRurs(obtener(e, estacionInfraccion)) $\subseteq$ claves(robots) \\
$\land_{L}$ \\
($\forall$ e1,e2 : estacion) e1 $\neq$ e2 $\land$ e1,e2 $\in$ estaciones(plano) $\impluego$ cdpToRurs(obtener(e1, estacionInfraccion)) $\cap$ cdpToRurs(obtener(e2, estacionInfraccion)) = $\emptyset$ 
\\
\\
\\
\hspace*{1cm}\textbf{Operaciones utilizadas en el Rep:} \\
\\
estacion: rur r x dicc(rur, $\langle$ estacion, itCo($\alpha$), conj(tags), diccS(diccS(bool)) $\rangle$) d $\Rightarrow$ estacion \\
estacion(r, d) $\equiv$ $\pi$1(obtener(r, d)) \\
\\
dameItCo: rur r x dicc(rur, $\langle$ estacion, itCo($\alpha$), conj(tags), diccS(diccS(bool)) $\rangle$) d $\Rightarrow$ ItCo($\alpha$) \\
dameItCo(r, d) $\equiv$ $\pi$2(obtener(r, d)) \\
\\
tags: rur r x dicc(rur, $\langle$ estacion, itCo($\alpha$), conj(tags), diccS(diccS(bool)) $\rangle$) d $\Rightarrow$ conj(tags) \\
tags(r, d) $\equiv$ $\pi$3(obtener(r, d)) \\
\\
dicc1: rur r x dicc(rur, $\langle$ estacion, itCo($\alpha$), conj(tags), diccS(diccS(bool)) $\rangle$) d $\Rightarrow$ diccS(diccS(bool)) \\
dicc1(r, d) $\equiv$ $\pi$4(obtener(r, d)) \\
\\
esSubCola? : cdp c1 x cdp c2 $\Rightarrow$ bool \\
esSubCola?(c1, c2) $\equiv$ if proximo(c2) = $\emptyset$ then false else if proximo(c2) = proximo(c1) then c1 $\igobs$ c2 else esSubCola?(c1, desencolar(c2)) \\
\\
cdpToRurs: cdp c $\Rightarrow$ multiconj(nat) \\
cdpToRurs(c) $\equiv$ if proximo(c) = $\emptyset$ then $\emptyset$ else ag($\pi$1(proximo(c)), cdpToRurs(desencolar(c))) \\
\\
\\
\\
\hspace*{1cm}\textbf{Abs:} \\
\\
Abs: estr e $\rightarrow$ CiudadRobotica \ttab{24} $\lbrace Rep(e) \rbrace$ \\
Abs(e) $\equiv$ c : \textit{CiudadRobotica} $|$
\\
proximoRUR(c) = c.$\#$RobotsTotal $\land$ mapa(c) = e.plano
$\land$ robots(c) = claves(e.robots) $\land_{L}$
\\
($\forall$r : rur) def? (r, e.robots) $\Rightarrow_{L}$ estacion(r,c) = $\pi$1(obtener(r,e.robots)) $\land_{L}$
\\
($\forall$r : rur) def? (r, e.robots) $\Rightarrow_{L}$ tags(r,c) = $\pi$2(obtener(r,e,robots)) $\land_{L}$
\\
($\forall$r : rur) def? (r, e.robots) $\Rightarrow_{L}$ $\#$infracciones(r,c) = $\pi$2(proximo(actual($\pi$3(obtener(r,e.robots)))))
\\

\subsection{Algoritmos}

%Acá van los algoritmos comunes de ciudad

\AlgoritmoFuncion{Crear}{\In{m}{\textbf{mapa}}}{estr}{
\indent\codigo{res.plano $\leftarrow$ m}{1}
\indent\codigo{res.estacionesInfraccion $\leftarrow$ crear() }{1}
\indent\codigo{it : itConj(estacion) $\leftarrow$ estaciones(res.plano) }{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{while(haySiguiente(it)) \{ }{E . $|e|$}
\indent\indent\codigo{col : cdp( $\langle$ nat, nat $\rangle$ ) $\leftarrow$ vacio() }{1}
\indent\indent\codigo{definir(Siguiente(it), col, res.estacionInfraccion)}{$|Siguiente(it)|$}
\indent\indent\codigo{Avanzar(it) }{1}
\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{res.robots $\leftarrow$ vacio()}{1}
\indent\codigo{res.\#RobotsTotal $\leftarrow$ 0 }{1}
}
\\
Donde E son todas las estaciones, y $|e|$ es la longitud de la estacion mas larga. \\
Complejidad total: O(E . $|e|$) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Entrar}{\Inout{e}{\textbf{estr}},\In{ts}{\textbf{conj(tags)}},\In{e1}{\textbf{estacion}}}{}{
\indent\codigo{cola : cdp($\langle$ nat, nat $\rangle$) $\leftarrow$ obtener(e1, e.estacionInfraccion)}{$\mid$e1$\mid$}
\indent\codigo{rur : nat $\leftarrow$ e.\#RobotsTotal}{1}
\indent\codigo{e.\#RobotsTotal $\leftarrow$ e.\#RobotsTotal + 1}{1}
\indent\codigo{it $\leftarrow$ encolar($\langle$ rur, 0 $\rangle$ , aux)}{log(n)}
\indent\codigo{dicc1 : diccS(diccS(bool)) $\leftarrow$ crear()}{1}
\indent\codigo{it : itConj(estacion) $\leftarrow$ estaciones(e.plano)}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{while(haysiguiente(it)) \{ }{E . $|e|$}
\indent\indent\codigo{definir(Siguiente(it), crear, dicc1)}{$\mid$Siguiente(it)$\mid$}
\indent\indent\codigo{Avanzar(it) }{1}
\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{itM $\leftarrow$ sendas(e.plano)}{1}
\indent\codigo{while(haySiguiente(itM))\{ }{S . R . $|e|$}
\indent\indent\codigo{flag : bool $\leftarrow$ verifica?(ts, $\pi$3(siguiente(itM)))}{R}
\indent\indent\codigo{definir($\pi$2(siguiente(itM)), }{$\mid \pi1(siguiente(itM)) \mid + $}
\indent\indent\codigo{flag, obtener($\pi$1(siguiente(itM)), dicc1))}{$\mid \pi2(siguiente(itM)) \mid$}
\indent\indent\codigo{avanzar(itM) }{1}
\indent\codigo{\}}{}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{tup $\leftarrow$ $\langle$ e1, it, ts, dicc1 $\rangle$}{1}
\indent\codigo{definir(rur, tup, e.robots) }{$N_{total}$}
}
\\
Donde $|e1|$ es la longitud de la estacion, n son los robots activos, es decir, que aun no fueros debido a una inspeccion, E son todos las estaciones,  $|e|$ es la longitud de la estacion de mayor largo, S son todas las sendas, R es el tamaño de la restricción más grande vigente en las sendas de la ciudad, $N_{total}$ son todos los robots, incluyendo los que fueron eliminados.\\
Complejidad total: O($|e1|$ + log(n) + E . $|e|$ + S . R . $|e|$ + $N_{total}$)\\
Donde la longitud de $|e1|$ es menor que la de $|e|$, entonces la absorve.\\
Y log(n), por ser logaritmicos sobre los robots activos, es mucho menor que $N_{total}$ que son todos, entonces  $N_{total}$ la absorve. \\
O($|e1|$ + log(n) + E . $|e|$ + S . R . $|e|$ + $N_{total}$) $\implies$ O(E . $|e|$ + S . R . $|e|$ + $N_{total}$) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Mover}{\Inout{e}{\textbf{estr}},\In{r}{\textbf{rur}},\In{e1}{\textbf{estacion}}}{}{
\indent\codigo{data $\leftarrow$ obtener(r, e.robots)}{1}
\indent\codigo{inf $\leftarrow$ ($\pi$2(actual($pi$2(data))))}{1}
\indent\codigo{e2 $\leftarrow$ $\pi$1(data)}{1}
\indent\codigo{itEliminar($\pi$2(data))}{$log(n)_{e1}$}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{if(obtener(e1, obtener(e2, $\pi$4(data)))) \{ }{$|e1| + |e2|$}
\indent\indent\codigo{inf = inf + 1}{1}
\indent\codigo{$\}$ }{}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{$\pi$2(data) $\leftarrow$ encolar( $\langle$ r, inf $\rangle$ , obtener(e1, e.estacionesInfraccion))}{$log(n)_{e2}$ + $\mid$e2$\mid$}
\indent\codigo{$\pi$1(data) $\leftarrow$ e1}{1}
}
\\
Donde $|e1|$ y $|e2|$ son las longitudes de las estaciones, donde se encuentra y donde va a moverse. \\
$Log(n_{e})$ es el costo de encolar en la cola de prioridad de la estacion e. \\
Complejidad total: O($log(n_{e1})$ + $|e1|$ + $|e2|$ + $log(n_{e2})$ + $|e2|$) $\implies$ \\
O($|e1|$ + $2.|e2|$ + $log(n)_{e1}$ + $log(n)_{e2}$) $\implies$ O($|e1|$ + $|e2|$ + $log(n_{e1})$ + $log(n_{e2})$) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Inspeccion}{\Inout{e}{\textbf{estr}},\In{e1}{\textbf{estacion}}}{}{
\indent\codigo{borrar($\pi$1(proximo(obtener(e1, e.estacionesInfraccion))), e.Robots)}{$\mid$e1$\mid$}
\indent\codigo{desencolar(obtener(e1, e.estacionesInfraccion))}{$\mid$e1$\mid$ + log(n)}
}
\\
Donde obtener es $|e1|$ en estacionInfraccion. \\
$log(n_{e1})$ es el costo de desencolar de la cola de prioridad de la estacion e1. \\
Complejidad total: O($|e1|$ + $|e1|$ + $log(n_{e1})$) $\implies$ O($2|e1|$ + $log(n_{e1})$) $\implies$ \\
O($|e1|$ + $log(n_{e1})$) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{ProximaRUR}{\In{e}{\textbf{estr}}}{nat}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ e.$\#RobotsTotal$}{1}
}
\\
Complejidad total: O(1). \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Mapa}{\In{e}{\textbf{estr}}}{mapa}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ e.Plano}{1}
}
\\
Complejidad total: O(1). (Devuelve una referencia al mapa) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Robots}{\In{e}{\textbf{estr}}}{itConj(nat)}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ claves(e.Robots)}{1}
}
\\
Complejidad total: O(1). (Devuelve un iterador a los robots, siguiente puede no ser O(1)) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Estacion}{\In{e}{\textbf{estr}}, \In{r}{\textbf{nat}}}{estacion}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ $\pi_{1}$obtener(r, e.Robots)}{1}
}
\\
Complejidad total: O(1). (Obtener en el diccA) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Tags}{\In{e}{\textbf{estr}}, \In{r}{\textbf{nat}}}{conj(tags)}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ crearIt($\pi_{3}$obtener(r, e.Robots))}{1}
}
\\
Complejidad total: O(1). (Devuelve una referencia al conjunto de tags) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{$\#$Infracciones}{\In{e}{\textbf{estr}}, \In{r}{\textbf{nat}}}{nat}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ Actual($\pi_{2}$obtener(r, e.Robots))}{1}
}
\\
Complejidad total: O(1). (obtener en el diccA) \\
\\
\AlgoritmoFuncion{Estaciones}{\In{e}{\textbf{estr}}}{itConj(estacion)}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ crearIt(estaciones(e.Plano))}{1}
}
\\
Complejidad total: O(1). (Devuelve un iterador a las estaciones en O(1))\\
\\


% Esto va al final
\defFun{$\bullet > \bullet$ }{\paramFun{in}{t$_1$}{\textbf{tupla} $\langle$a: nat, b: nat$\rangle$}, \paramFun{in}{t$_2$}{\textbf{tupla} $\langle$a: nat, b: nat$\rangle$}}{$\rightarrow$ res : bool}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ (t$_1$.b $\igobs$ t$_2$.b $\land$ t$_1$.a $<$ t$_2$.a) $\lor$ t$_1$.b $>$ t$_2$.b}{(1)}{Función de orden total estricto para tuplas $\langle$nat, nat$\rangle$}{-}\\
\\
\AlgoritmoFuncion{$\bullet > \bullet$}{\In{t1}{\textbf{tupla} $\langle$ a: nat, b: nat $\rangle$}, \In{t2}{\textbf{tupla} $\langle$ a: nat, b: nat $\rangle$}}{bool}{
\indent\codigo{if (t1.b $\igobs$ t2.b) $\{$ }{1}
\indent\indent\codigo{res $\leftarrow$ t1.a $<$ t2.a}{1}
\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\codigo{res $\leftarrow$ t2.b $>$ t2.b}{1}
\indent\codigo{$\}$}{}
}